{
    "question": "Pada temperatur dan tekanan yang sama, 50 mL gas hidrogen bereaksi dengan 50 mL gas klorin menghasilkan gas hidrogen klorida. Tentukan gas hidrogen klorida yang terbentuk?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "HCI maybe? Setau aku sih begitu :D<br>Kalo salah ya maaf<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-uji-saponin-pada-tanaman-lidah-mertua-973",
            "question": "Bagaimana cara uji saponin pada tanaman lidah mertua?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Lidah mertua (Sansevieria trifasciata Prain) merupakan tanaman obat yang banyak dimanfaatkan\n oleh masyarakat untuk pengobatan influenza, borok, bisul, radang saluran pernafasan, batuk dan\n gigitan ular berbisa, karena mengandung saponin. Penelitian ini bertujuan untuk mengetahui\n variasi metode ekstraksi yang efektif dalam menghasilkan aktivitas antibakteri optimum terhadap\n Staphylococcus aureus IFO 13276 dan Pseudomonas aeruginosa IFO 12689, serta mengetahui\n sifat antibakteri ekstrak etanol daun lidah mertua. Pada penelitian ini variasi metode ekstraksi\n yang diamati adalah lama waktu maserasi dan jumlah daur sokletasi. Lama waktu maserasi\n adalah 4, 6 dan 8 hari, sedangkan jumlah daur sokletasi adalah 1, 2 dan 3 kali penyarian. Pelarut\n yang digunakan etanol absolut. Sebagai kontrol negatif digunakan pelarut etanol tanpa ekstrak,\n sedangkan sebagai kontrol positif digunakan ampisilin dan streptomisin. Parameter yang diukur\n adalah luas zona penghambatan dan uji sifat antibakteri. Uji aktivitas antibakteri ekstrak etanol\n daun lidah mertua dengan metode difusi agar. Berdasarkan hasil penelitian, diketahui maserasi 4\n hari dan sokletasi 2 kali penyarian menghasilkan ekstrak etanol daun lidah mertua dengan\n aktivitas antibakteri optimum terhadap Staphylococcus aureus IFO 13276 dan Pseudomonas\n aeruginosa IFO 12689, ekstrak etanol daun lidah mertua hasil sokletasi dan maserasi optimum\n memiliki aktivitas antibakteri yang lebih rendah daripada ampisilin dan streptomisin dalam\n menghambat Staphylococcus aureus IFO 13276, tetapi lebih tinggi dari ampisilin dalam\n menghambat Pseudomonas aeruginosa IFO 12689 dan Sifat antibakteri ekstrak etanol daun lidah\n mertua terhadap Staphylococcus aureus IFO 13276 adalah bakteriosidal, sedangkan sifat\n antibakteri ekstrak etanol daun lidah mertua terhadap Pseudomonas aeruginosa IFO 12689\n adalah bakteriostatik.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bedanya-enzim-dengan-hormon-836",
            "question": "Apa bedanya enzim dengan hormon???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "enzim adalah substrat yang mempercepat dan mengubah senyawa A ke B, sedangkan kalau hormon adalah senyawa sangat penting, yang jika ini tidak ada maka tubuhnya tidak beres contohnya hormon hipofisis, jika ini tidak ada maka kita tidak akan bisa hidup<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hormon : -\u00a0dihasilkan di organ lain(tidak ditempat dia bekerja)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-disekresikan langsung ke pembuluh darah<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -dpat berupa polipeptida,asam\u00a0amino,senyawa protein<br><br>klo enzim : dihasilkan oleh tempat ia bekerja,tidak langsung ke pembuluh darah,dan hanya berupa senya protein\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-ubahlah-satyan-gas-di-bawah-ini-ke-bentuk-lainnya-a-001-mol-297",
            "question": "1. Ubahlah satyan gas di bawah ini ke bentuk lainnya.    a. 0,01 mol gas CH4 = ....gram\r\n ....molekul CH4\r\n ...... liter (STP)\r\n b. 0,56 gram gas CO = ......gram\r\n .....molekul CO\r\n .....liter (STP)\r\n 2. Hitung volume 0,8 gram gas SO3 pada keadaan :\r\n a. 0 \u00b0C, 1 atm;\r\n b. 27 \u00b0C, 0,5 atm;\r\n c. Pada (P, T) sama diketahui 1 liter gas CO2 = 2,2 gram\r\n\r\n 3. Ke dalam gelas kimia yg berisi 40 ml air dimasukan 10 gram garam dapur. Jika massa jenis air adalah 1 gram/ml, tentukan kadar garam dapur dalam larutan tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo STP kayaknya mol x 22,4<br>kalo jumlah molekul= jumlah mol x L<br>klo massa(gram)= jumlah mol x Mr<br><br>ah, maaf, g ahli kimia, maaf ea<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-elektrolit-berdasarkan-ikatannya-658",
            "question": "Jenis elektrolit berdasarkan ikatannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elektrolit kuat,elektrolit lemah,non elektrolit , koreksi kalau salah ya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-kesulitan-lagi-ada-yang-bisa-ngebantu-sebanyak-10-ml-laru-749",
            "question": "Aku kesulitan lagi :(    ada yang bisa ngebantu?\r\n\r\nSebanyak 10 mL larutan cuka dapur (20% CH3COOH dalam air) ditambah\r\nair sampai volumenya 1 liter. Massa jenis larutan cuka dapur 1 kg/L dan\r\nKa CH3COOH = 4 \u00d7 10\u20136. Tentukan:\r\na. derajat ionisasi CH3COOH sebelum dan sesudah diencerkan\r\nb. pH larutan CH3COOH sesudah diencerkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>10 mL larutan asam cuka (asam cuka 20% dalam larutan tersebut)<br>nah berarti ada 20% dari 10mL larutan tersebut adalah asam cuka murni<br>kita hitung volume asam cuka murninya :)<br>vol asam cuka = 20% x 10 mL larutan = 0,2 mL = 0,2 x 10^-3 L..... ^ dibaca pangkat :)<br>kita hitung massa larutan asam cuka<br>massa asam cuka = massa jenis x volume asam cuka <br>(ingat : massa jenis = massa/volume)<br>massa asam cuka = 1 Kg/L x 0,2 x 10^-3 L = 0,2 x 10^-3 Kg = 0,2 gram<br>Mr asam cuka (CH3COOH) = 60<br>derajat ionisasi kita sebut alpha ya :)<br><br>a. konsentrasi asam cuka<br>sebelum penambahan maka kita pakai volume larutan = 10 mL<br>M = gram/Mr x 1000/Volume (mL) = 0,2/60 x 1000/10 = 0,33333 M dibulatkan 0,3M<br>alpha = akar (Ka/Ma) = akar (4x10^-6/ 0,3) = akar(13,3 x 10^-6) = 3,65 x 10^-3<br><br>setelah penambahan maka volume larutan menjadi 1000mL (1 liter)<br>M = gram/Mr x 1000/volume(mL) = 0,2/60 x 1000/1000 = 0,003 M<br>alpha = akar (Ka/Ma) = akar (4x10^-6/ 0,003) = akar(1333,3 x 10^-6) = 36,5 x 10^-3<br><br><br>b.<br>pH larutan setelah di encerkan<br>[H+] = akar (Ka x Ma) = akar (4 x 10^-6 x 0,003) = akar(0,012 x 10^-6)<br>= 0,1 x 10^-6 = 10^-7<br><br>pH = - log [H+] = - log 10^-7 = 7<br><br>berarti larutan setelah pengenceran bisa di anggap larutan netral :)<br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :)<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-faktor-faktor-yang-mempengaruhi-sifat-sifat-fisik-polime-848",
            "question": "Jelaskan faktor faktor yang mempengaruhi sifat sifat fisik polimer",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. <strong>Panjang rantai/jumlah monomer</strong>\u00a0Kekuatan polimer akan bertambah dengan semakin panjangnya rantai/jumlah monomer karena terdapat semakin banyak gaya antar molekul antara rantai-rantai penyusunnya.2. Susunan rantai satu terhadap lainnya<span>Susunan rantai satu terhadap lainnya dapat bersifat teratur membentuk\u00a0daerah kristalin\u00a0dan acak membentuk\u00a0daerah amorf. Polimer yang membentuk daerah kristalin akan lebih kuat karena rantai-rantainya tersusun rapat, meski kurang fleksibel. Sedangkan polimer yang membentuk daerah amorf akan bersifat lemah dan lunak.</span>3. Tingkat percabangan pada rantai<span>Ketidakteraturan\u00a0rantai-rantai polimer\u00a0disebabkan oleh banyak cabang sehingga akan mengurangi kerapatan dan kekerasan polimer itu sendiri, namun akan menaikkan fleksibilitasnya. Terdapat dua contoh polimer yang dibedakan berdasarkan fleksibilitasnya yaitu\u00a0LDPE (low density polyethene)\u00a0danHDPE (high density polyethene). Sesuai dengan namanya LDPE lebih fleksibel tapi kurang tahan panas dengan titik didih 105oC, sendangkan HDPE lebih kaku, tetapi kuat dan tahan panas pada kisaran suhu 135oC.</span>4. Gugus fungsi pada monomer<span>Adanya\u00a0gugus fungsi polar\u00a0seperti hidroksida - OH dan amina - NH2\u00a0pada monomer dalam polimer akan mengakibatkan terbentuknya ikatan hydrogen. Akibatnya, kekuatan gaya antar molekul polimer meningkat dan akan menaikkan kekerasan polimer.</span>5. Ikatan silang (cross linking) antar rantai polimer<span>Termoplas\u00a0tidak memiliki\u00a0cross linking, hanya gaya antar molekul yang lemah sehingga bersifat lunak. Sebaliknya termoset memiliki\u00a0cross linking\u00a0yang kuat berupa ikatan kovalen sehingga bersifat keras dan sulit meleleh. Sementara itu sifat elestomer dipengaruhi selain oleh tumpang tindih rantai, juga\u00a0cross linking\u00a0yang lebih sedikit disbanding termoset.</span>6. Penambahan zat aditif\u00a0<span>Sangat sedikit\u00a0polimer\u00a0yang digunakan dalam bentuk murninya, kebanyakan ditambah zat aditif untuk memperbaiki atau memperoleh sifat yang diinginkan.\u00a0Zat plastis (plasticizer)\u00a0yang digunakan untuk melunakkan polimer pada jenis polimer termoset; zat pengisi/penguat untuk menaikkan kekuatan polimer; stabilitator untuk menaikkan ketahanan terhadap dekomposisi oleh panas, sinar UV, dan oksidator; pigmen untuk pewarnaan; dan penghambat nyala api yang digunakan untuk mengurangi sifat mudah terbakar dan materi.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. susuna rantai satu terhadap lainnya<br>2. panjang rantai<br>3. tingkat percabangan pada rantai tersebut<br>4. gugus funfsi pada monomer<br>5. ikatan silang antar rantai polimer<br>6. penambahan zat adiktif",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berapa-volume-32-g-gas-oksigen-apabila-diukur-pada-a-kea-141",
            "question": "1. Berapa volume 32 g gas oksigen apabila diukur pada    \u00a0\u00a0 a. keadaan standar\r\n\u00a0\u00a0 b. temperatur 50 \u00b0C dan tekanan 2 atm?\r\n2. Pada temperatur dan tekanan tertentu, satu liter gas NO\u2082 massanya 1 g. Hitunglah volume\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 molar gas tersebut.\r\n3. Berapa volume yang dimiliki 7 g gas N\u2082 pada temperatur 75 \u00b0C dan tekanan 725 mmHg?\r\n4. Hitunglah volume dari 7,1 g gas Cl\u2082 pada temeperatur 17 \u00b0C dan tekanan 2 atm.\r\n5. Untuk membuat asam sulfat, digunakan gas SO\u2083. Massa gas tersebut pada temperatur 27 \u00b0C dan tekanan 1 atm adalah 10 g. Hitunglah volume gas pada saat ini.\r\n6. Pada temperatur dan tekanan tertentu, 10 liter gas amonia (NH\u2083) mengandung 10\u00b2\u2074 molekul. Berapa jumlah molekul gas hidrogen yang volumenya 2 liter jika diukur pada temperatur dan tekanan yang sama.\r\n7. Gas yang dibebaskan selama fermentasi glukosa memiliki volume 0,78 L ketika diukur pada temperatur 20,1 \u00b0C dan tekanan 1 atm. Berapakah volume gas ini jika temperatur fermentasi adalah 36,5 \u00b0C dan tekanan 1 atm?\r\n\r\nBantu yaaa dengan jalannya :p",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. gr O2=32<br>n= gr/mr<br>n= 32/32 =1<br>Vstp= n x 22,4<br>Vstp= 1x 22,4<br>Vstp=22,4<br>\u00a0 maaf,hanya itu yang dapat saya jawab.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kamu-ketahui-tentang-gravimetri-140",
            "question": "Apa yang kamu ketahui tentang\u00a0Gravimetri ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "salah satu metode kimia analitik\u00a0untuk menentukan kuantitas suatu zat atau komponen yang telah diketahui dengan cara mengukur\u00a0berat\u00a0komponen dalam keadaan murni setelah melalui proses pemisahan. Analisis gravimetri melibatkan proses isolasi dan pengukuran berat suatu\u00a0unsur\u00a0atau\u00a0senyawa\u00a0tertentu.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "salah satu metode analisis kuantitatif suatu zat\natau komponen yang telah diketahui dengan cara pengukuran berat komponen dalam\nkeadaan murni setelah melalui proses pemisahan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebanyak-4-gram-campuran-serbuk-magnesium-dibakar-menghasilkan-366",
            "question": "1. Sebanyak 4 gram campuran serbuk magnesium dibakar menghasilkan 5 gram magnesium oksida. Kadar kemurnian serbuk magnesium dalam campuran adalah ... % ( Ar : Mg = 24, O = 16 ) a. 25 b. 40 c. 50 d. 75 e. 90 \u00a0 2. Jika gas elpiji diasumsikan hanya mengandung gas C3H8, tuliskan persamaan reaksi pembakaran dan tentukan volume gas oksigen yang diperlukan untuk membakar 10 liter gas elpiji ( diukur pada suhu dan tekanan sama )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mg=gr/mr=4/24=0,16<br>MgO=gr/mr=5/40=0,12<br>kadar kemurnian= 0,12/0,16 x100%=75%<br>maaf, hanya nomor satu yang bisa saya jawab.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alkohol-pada-kispray-berguna-untuk-apa-447",
            "question": "Alkohol pada kispray berguna untuk apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "FUngsi alkohol pada kispray/ pewangi adalah pelarut yg baik bagi senyawa organik.<span>efek alkohol dalam minyak wangi, alkohol akan mudah menguap karena titik didihnya rendah sehingga pada saat dipakai/dikonsumsi maka alkohol akan menguap dan menyisakan sejumlah kecil minyak wangi yang akan nempel</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Fungsi alkohol pada kispray\u00a0adalah sebagai pelarut bagi senyawa organik</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}